GDP報大13萬億 掩飾經濟衰退

GDP報大13萬億 掩飾經濟衰退

全國兩會正在北京召開；圖為儀仗隊軍人指揮樂隊。 美聯社

李克強今年兩會工作報告透露去年GDP增長6.6%。香港中文大學經濟系教授宋錚與芝加哥大學教授計算，中國在2008年至2016年的名義GDP（nominal GDP）成長率每年平均誇大1.7%，推理出去年中國GDP總值應比實際情況低12%，應由官方公佈的90萬億（下同，約105萬億港元），下調至79萬億人民幣（約92萬億港元），水份足足11萬億（12.8萬億港元）。

相關新聞：台人大：一國兩制「尊重民主」

港美學者舉證

宋錚及芝加哥大學經濟學教授謝長泰在美國智庫布魯金斯研究所發表報告，分析中國在2008年至2016年的GDP。他們利用中國政府公開數據、作者取得製造業增值稅數據，然後與官方公佈的工業生產增長比較。他們發現，中國國家數據的基礎來自地方數據，地方數據不時造假，在2008年後地方政府的數據越來越誇張，但國家統計局卻沒有相應調整。據報告計算，2008年至2016年中國的名義GDP成長率高估1.7%左右，投資和工業產出數據也嚴重高估。

報告雖沒提及去年的GDP數字，但報告認為按他們推算，去年整體經濟規模也比官方估計的小12%，只有79萬億，證明中國經濟衰退比官方公佈更加嚴重。

布魯金斯研究所

上一則
上一則
中美談判細節曝光 劉鶴吃漢堡

下一則
下一則
台人大：一國兩制「尊重民主」

台人大：一國兩制「尊重民主」
中美談判細節曝光 劉鶴吃漢堡

有冇研究報告link

沒事兒 沒事兒

大躍進2.0